無知一問，香港口音真係咁差

見好多人都話香港人講英文有口音好差
但係始終英文唔係香港人母語，有口音都係無可避免
而啲人成日都話要學其他地方既native speaker講英文，其實係英國美國唔同地方都有唔同口音
我就覺得講得清楚講得明白就夠，當然口音太重其他人都聽唔明，但係唔係真係要追求英文作為母語嘅人嘅口音？

請巴絲賜教

有口音唔係問題，讀錯先係問題

理想/真理：有香港口音冇問題，因為英文冇一個標準口音，英國自己都有唔同口音

現實：個個都口講冇所謂，但大多數人心入面一聽到優雅口音就會J到射上天花板 一聽到極重香港口音就會笑鳩你英文難聽，心中睇低你一級。

堅持理想係好事，但都要諗下現實情況係點。

人人都知唔應對以口音judge人，YES，人人都咁「講」， 但係咪人人都咁真心咁「諗」？ 好似政治正確咁，一唔咁「講」就比其他串話你狗眼看人低，但其實個個心入面都覺得：香港口音好難聽 身體，永遠是最誠實

比你答晒
人地答咩？

sorry

d人崇洋

口音無問題，但唔好差好遠，遠到都理解唔到囉

十個有九個都讀錯lounge，第一次聽時真係估唔到

同意！只要唔係讀錯既話 有口音係冇問題
BTW lounge真係好多人唔識讀... 仲有suite

好似大陸喱講廣東話
聽到你心入面都會笑一笑

巴打
的確好多香港人都係咁仆街狗眼看人低，不過唔知外國人係咪都係咁諗，當我地講佢地嘅語言嘅時候會唔會覺得係一種尊重而唔係只係識笑鳩你英文有口音咁on9?

呢兩個字真係唔識讀，求巴打賜教

但其實好多美國人都只係識一種language

Suite 係讀類似sweet

十個有十個都識讀noun, 但唔知點解個lounge 又個個都錯

係唔係香港d 老師問題？

係一樣讀音
香港人天生有優勢，但係英美口音成日撈埋講而已

利申鳩up

習非成是掛..
好似buffet, chef

irish tone, indian tone, 日本通,真係好惡頂

月經題
口音都有分嚴重唔嚴重
minor 嘅好似th讀咗f/d
輕重音不分
嚴重啲嘅清濁不分
例如crap crab
長短元音不分
shit sheet
r-w 不分
white right
不過我覺得最嚴重係讀錯音
recipt 讀咗 re-seep
應該讀re-seat
southern 讀咗收焚
讀音比較接近室焚
debt 讀多咗嗰b
應該係讀det
香港教英文啲老師十個有九個口音都好重
搞到香港人啲口音錯足咁多年

Chef 又唔覺讀錯
Buffet 就真係100% 錯

receipt

sor 打錯

其實一隻字喺唔同地方有唔同讀音同串法
Car喺英國同美國都有兩種讀法

打錯字邊個無試過呢

一定唔係，美國high school好主張啲學生學多幾種語言
你話個個都識兩種以上我唔敢包，但大部份都識最少兩種，最少我識嘅九成都係
利申：美國讀緊U

香港人學生字一定係點串先，之後先睇下有無機會學點讀，所以好多時都會讀錯，仆街英文字個讀音又唔多跟個串法，太多exception啦

你睇bill gate同 steve jobs舊人都只係識英文。
新一代美國人可能好d掛， 豬黑八格都學中文。

你講咗重點出嚟
英美加澳等如係英文世界嘅model answer
所以你口音越接近佢地就越冇問題
相反越唔似就越錯
所以點解th 音讀唔好 係minor
因為有啲英國人都係唔讀th 音
點解r w 分唔到係錯呢
因為英美澳加全部人都分得好清楚

定律黎架嘛

High school 好多時會學多個language, 但college就無，轉個頭就唔記得晒啦，又無機會用...

應該關好多香港人細細個學讀音唔係由phonetic學起事 小學果陣係自己用中文係隔離標個差唔多既音架咋

應該由小學就要教articulation

成班係度打飛機
屌你都笑尻大陸大講廣東話有口音啦
雙重標準

讀唔準唔係問題,令到人以為係第隻字先係問題

應該所有老師要學就真
香港啲英文老師水平真係好參差

我覺得學好果十幾個vowel 音加R 同 L 音
香港人講英文唔算太差

我地連abcd都未讀得準

加ed, 幾時發d, 幾時發 t, 根本無英文老師教過

有問題應該要解決， 而唔係逃避現實說服自己口音唔係問題。

不過更唔應該因為人地有口音取笑人。

每次聽到d大陸，印度，日本口音， 如果佢地教書既話， 會好想死。

n-l 不分又係好嚴重嘅問題
全世界冇邊幾隻語言會撈亂嚟用

冇計
基本上 教畜 以前 教錯哂

有次去學校睇choir 比賽
個個ed 尾都當一個獨立音讀出黎，其實只會個字係t 或 d 結尾先會多個音囉

呢d一定係19老師教9錯

不過香港 口音算係咁
我覺得係d字 逐粒逐粒鄧出黎
都算好清楚。 唔似重口音國家咁。

教育失敗！完全未學行先學走！

普通唔算特別差
印度佬d口音就真係

你以為
兩邊一樣差

香港人梗係有香港口音

唔係掛T_T
真心覺得印度難聽好多 好多dark L
t變 d

Ed sound先慘死吖😂咩ted ked 個d完全發唔到

聽外國人講past tense 字,你唔留心就比較難聽得出
唔會好似香港人咁 I "play特"咁

法文音黎

lm求教

其實我都覺得香港同印度D口音差無幾.
印度係好似講得好快咁,但聽唔到
香港口音係你講得慢,人地都聽唔明/聽唔到

口音重的確會造成溝通上既不便，但唔代表有口音就係錯/廢

香港人點解會成日笑人口音根本係社會現象，已經唔係語言既問題。取笑人口音既人，其實純粹係分階級/社會地位，即使係高官/富豪，開口講港式英文一樣比人笑你咁廢都做到官/咁有錢

Agger...
聽d英國人講佢地都憑口音分階級

讀錯左既字當然應該要糾正番
但係有口音有咩問題
香港人母語唔係英文 有口音係好正常
香港人講英文又唔係印度果啲lur到1999連溝通都有困難 有咩需要去學到鬼佬咁？
仲要係香港黎講 我聽香港人踩番自己友既英文有口音仲多過鬼佬
講廣東話都扮晒abc果啲香港人又唔見你地踩
等於呢個鬼佬講廣東話講得唔夠似香港人 唔通第個講得似啲香港人既鬼佬又去踩佢？
係踩都由我地踩啦
我覺得要去學埋人地既口音 除非係要去外國住
不過接唔接受 或者評價佢正唔正統應該係由當地人去決定
唔係由我地呢啲母語唔係英文既人去決定

有冇人有睇 siu sir如何擺脱港式口音系列？

利申： 中學開始睇， 得益不少

咁幾時voiceless同 voiced...
(有少少打爛沙盆)

印度佬講野lur埋一舊咁
都叫一樣
講得慢都聽唔明
係個條友本身唔識講英文

英國人用英文口音分階級係佢地既社會現象
香港人都一樣會 你睇創科局個局長 廣東話都未撚講得正
我地一樣會覺得佢難登大雅之堂
但係點解香港會要用英文黎分階級
如果自己都睇唔起自己既語言 點樣出黎同人講本土 講要捍衛廣東話

幾時都

好撚有道理

一睇就知呢道大部分人都係港燦，無見過世面

"Southern" American accent 係讀收th燈

幾時都話ipa一定要學。強制所有老師都要學，強制所有學生都學。應該列入英文卷6，分pass定 not pass，pass唔到就入唔到大學

Native speaker唔洗識ipa，因為佢地係native speaker，就好似我地唔洗識廣東話拼音都學到咁

咁我知你講咩啦

其實香港學生咁鍾意背嘢
唔爭在背埋 IPA

又一個覺得呢個世界只係得中文同英文既人
根本全世界人無論母語係唔係英文，都應該識IPA

其實除左發音
intonation哩d點搞？

你幾時搵醫生驗耳？

三個情況
1 t/d尾 讀 ed
selected 讀 實叻特
2 清音尾（sptk...) 讀t
kicked ripped
3 濁音尾 (zbdgrl...) 讀d
sealed grabbed

其實可以咁諗，你諗吓啲外國人講中文，好似啲係外語大學讀既咁，佢地講既中文你絕對聽得明，但口音都一定有啲怪
咁你覺得佢地差唔差？

廣東話係 tonal language
英文 intonal language
太大分別

英文th音 , 係廣東話好似冇
要條利掂住上牙齒或interdental
好難搞。。

起碼記住一樣野，英文音節大約係一重一輕一重一輕咁，講complete sentence既時候唔好一個個音節同樣stress咁講，同埋注意埋vowel reduction

你咩事 我話列入英文卷6，係因為英文係一般dse考生中唯一應用緊ipa既語言，imply唔到我淨係識英文中文喎

我自己本身都讀緊德文法文去到C1，都係用IPA黎記佢地發音。好明顯你個指控very ridiculous

係差。。
不過會因為佢係外國人， 將底線放底d
同埋歡迎佢地學自己language

thx
巴打有學俄文？

咁我地係外國人眼中都係外國人
仲要香港人笑番香港人仲多

Ruby wuby

過左學習語言既黃金年齡，學咩都有口音架喇
當然一開始就學錯就另一回事

巴打息怒，認真喇，唔串人喇

「英文係一般dse考生中唯一應用緊ipa既語言」
咩唔係理論上咩language都可以用IPA標音架咩？
其實我覺得教咩文都最好用IPA教，中文都一樣，因為咁樣會更加明白個發音機制，減少懶音，同時又比較容易同外國人溝通/講解
i mean唔好講到英文咁exceptional only

我本身都有掂下外語，不過無咩恆心，成日大約知d字點發音，夠去旅行就算，所以都好明白IPA有幾好用

咁哩個風氣又係唔好既， 笑人有礙人地進步。 好似有人數學差， 笑人地咁。 不過哩d野係人問題， 唔關係咪口音事。
好似笑人渣過自己係咩area都會發生。例如 笑人收入底過自己。

不過又唔可以因為咁唔正視自己口音問題， 否則會蝕底。

啱啱查咗
前面似係室音多啲喎

正解，自己學返好就好，唔好笑鳩人
惡意笑人口音本身就係一件超失禮同超無水準既事

去到歐洲，除左英國人班歐洲佬講英文咪又係勁重口音聽到眼都凸，又唔見佢地俾人笑

香港人有香港口音根本好正常

其實笑人係人嘅天性
你睇連登咁多肥婆post 就知啦...

人始終係會比較既， 惟有多提醒自己。

法國口音英文被公認為最正既外國口音
點解你會覺得眼都突呢

情況猶如數學識四則運算都夠做， 而唔去學深入既數， 咁就見唔到另一個世界。
當你要用到哩d數做d 進階既時候， 就麻煩。

語言唔止得 英同中。

對比日本人，台仔同大陸北佬，都仲可以嘅

無錯，其實班英國人聽慣晒歐洲口音

笑人口音好大程度上反映左你無見過世面，俾外國人聽到既話印象超差

口音就到到地方都唔同架啦,
英/美自己都有好多唔同口音
反而成個音讀錯先係問題,
我喺台灣聽台灣人講英文都好難明,
頭半年過去真係全程睇ppt,
得d由外國返嚟冇幾耐嘅prof. 嘅英文係聽得明
但佢地都係有台灣口音,
只係冇讀錯d字

如果要講佢地錯得離譜嘅例子,
Nth term 變咗 "Un"th term
World/word會讀做wall

我

g讀做豬
呢d唔係口音 係讀錯

香港人睇唔起香港人系列之首 英文笑口音，日文又笑人發音

語言原意係溝通，促充人與人之間既關係

但有人就會因為「我講得差」，「佢聽唔明」，「咁渣ga」等等呢d原因去自卑或者取笑人。你講得好，講得岩係你勁，你有用心去對待。但講得差，講得唔好，我又唔覺得有咩原因去笑人，母語唔係英文，講得差講得唔好係正常不過。

有嘗試去對外國人講，去表達，我已經覺得好好。最討厭人自己又唔係好但又去批評人。

無得咁比
香港無乜實業
香港所有嘢都英文為本
面向國際
以教育為例
日本人英文唔好都可以讀大學
因為用日文教
出嚟做日本公司 服務日本人
香港人唔通轉用中文讀大學？
淨係做香港人生意？
如果轉中文仲死
瞬間被大陸吞併
變做二流城市

講好英文先講口音啦

我反而覺得香港口音已經算好好
唔少母語係英文既人都會咁樣覺得

香港口音最大問題係好似機械人咁姐(旋律同重低音問題)
當然仲有普遍既問題，例如V/Z變做F/S、l冇捲舌、th變F等等
但要更正並唔難
要一個香港人學一陣正確讀法，再將所有單字讀到成個英國人咁唔係問題
因為香港口音本身同英國口音(當然英國口音都有好多隻)唔係真係差咁遠

預左會有人插、恥笑我咁講
但係事實黎

agger
語言係用黎通
基本溝通都未做到的話， 口音只當興趣

唔止香港，呢樣野係成個東亞都係咁鄉愿，自己怕柒唔敢講英文，到有人夠膽開口果時又嫌三嫌四，唔怪得大部分東亞既人IELTS/TOEFL幾高分都同外國溝通唔到

咁好明顯你誤會左我 我係就dse考試體制既方向黎討論，所以淨係consider中英文，冇consider都其他語言。中文學生本身已經native，冇必要用IPA黎幫助，引入Ipa去中文恐怕只係勞民傷財、學生都冇心機去學。IPA對現時中學學生最大幫助既，就係英文。

IPA對其他語言既幫助，我絕對認同，就算係英國人讀德法文，冇IPA佢地都讀唔好啦

但我個討論方向放係中學教育制度上面，而唔係general既語言學習方法，consider既野完全唔同喎。大家context個唔同，唔怪得知你誤會我

我自己本身都係歐洲外語撚，用IPA讀緊西意德法，然後比你話我既世界得中文同英文，都幾搞笑

唔係類似 係同音

語文低能留名

只不過係比較口音對聽者既影響程度，純粹從英語聽講出發，無其他考慮

我覺得調返轉都會
當你想講好啲
啲人就會話
扮晒嘢 做作 港女
平庸主義嘅現象
總知好又笑差又笑
大家一鳩樣最好

歐洲人個個英文都勁重口音，開頭聽法國人講英文真係一個字都聽唔明
但佢地唔會睇唔起自己

我明
不過我對某啲香港人因為英文好過台仔日本仔而沾沾自喜睇唔順眼啫
就好似美國人笑你啲英文你都唔會覺得公平啦

其實鬼佬唔係咁care，係香港人先咁鍾意笑人
當然係日常生活計，去到好pro 語言學或者商業用途有口音既評價會差好多

廣東話9聲調，加上講慣講得快有懶音，講嘢個時啲音高低差別少，外國人聽落同鬼食泥差唔多，香港人講英文就要強調返啲高低音同重音，變咗朗誦咁

仲有sword pronunciation
但我諗呢啲叫唔夠準啫 人地都聽啲明嘅
最錯係jewellery讀左Jew-well-la-ry
Nonsense讀左non-sense
Child->chill

我剩係知大陸仔日本仔佢地識好多生字，寫文完全無問題

最近同d鬼佬meetup, 佢地學廣東話
用英文拼音， 九個tone
見到都暈底，廣東話好難學

Gam ngo yiu faai di hou faan

得science先會用math?

所以香港人學外語會易啲上手，但同時好難表現到種有高低音/輕重分明，留意下自己/人地講嘢，會發覺近乎隻隻字都差唔多音

係嗰班人on9姐,
英文又唔係日本台灣官方語言,
差過我地好正常呀

咁你又岩
講起中學教育，IPA係好，但始終唔會足以表達一種language所有feature，無多一兩種外語對比既話，又真係比較難明英文既特色
所以要學好英文，最好識多一兩種language

一般香港人好鍾意逐隻字執人正唔正
但冇咩人理全句讀得好唔好

睇戲講過, 美國人恨英國口音, 英國人恨歐洲口音.
人係鐘意咩都分等級, 階級奴性重既人自然會有佢既一套.

不過香港人最大問題唔係口音, 係讀錯
始終少講係好難流利.

Debt出自拉丁文 跟法文讀音 唔讀b
Jewellery
英國佬只讀頭尾兩個音節

讀錯少少唔緊要，最緊要有信心同流利，唔好閃閃縮縮同疾下疾下

淨係英國入面都有Scottish 同Irish呢兩種chilunsin口音啦

根本唔駛理班傻鳩，大學上英文堂啲鬼佬鬼婆tutor都無捉得咁嚴

所以話呢個已經係好複雜既社會現象，主要都係同歷史因素有關

作為英國殖民地，以往識英文係打入本地政商精英行列既prerequisite，久而久之英文好就令人聯想到更高既社會地位

當然。。香港人既身份認同都係好模糊，自己唔係西方人，但又要以西方為標準。。。

又唔見佢俾鬼佬笑

其實兩邊都有道理。
不過， 有人笑人學英文要咬牙「雀」字， 咁點解唔笑學歐洲語言時發震舌音？

其實真係因為人本身有階級思想所致

咬文嚼字/咬牙切齒

小學果陣老師已經有教

無知一問 點解會賴到老師到？
因為我有好多生字都係google translate 學點讀
除左最基礎果d

細細個聽老師讀錯 自己又唔識分
結果到大個都唔知自己錯
仲要覺得個字太易一定無讀錯
唔怪老師怪邊個

最簡單
Chocolate
Vegetable
呢兩個字我諗大部分人都當基礎
個個都以為自己讀岩
但十個入面起碼九個讀錯

口音就無對與錯，明就ok 啦
英國佬講hot water, 美國佬聽唔明，咁唔通你話個英國佬係錯咩

唔好話英文係second language 嘅歐洲亞洲

淨係英語區，英/美/澳/加 都有唔同口音

我聽開美式有時聽英式都覺得1999，唔通又屌英國佬口音咩

Choc-lat Vetch-table咁？

有沒同意大利法國佬尻up過啊， 佢地d口音聽死你

母話教育＋師資問題
小朋友th讀錯d老師都唔去校正

我覺得香港口音已經算好好聽 大部分法國佬意大利佬d口音仲難聽 你要拎港式口音同正宗British accent黎比係唔合理

其實有口音先至正,根本就係民族認同,係自己民族先歧視自己既口音。
唔好懶晒乜7英國口音,刻意去扮口音係好7難聽既事。